﻿ Năng_lực lãnh_đạo quốc_gia
Lãnh_đạo phải nhìn thấy những “ dòng_chảy ” của thế_giới , những xu_thế của thời_đại để từ đó tìm ra con đường đi cho dân_tộc mình . Nhà_lãnh_đạo cũng là nhân_tố quan_trọng trong việc thổi bùng khát_vọng lớn vào dân_tộc mình . Và năng_lực lãnh_đạo của nhà_lãnh_đạo kết_hợp với trí_tuệ và chất_xám của người_dân sẽ là một phần quan_trọng để tạo nên tầm_vóc của dân_tộc .
Nhà_lãnh_đạo cũng phải thiết_lập được một thể_chế và cơ_chế tự_hành để hệ_thống chính_trị , hệ_thống chính_quyền luôn tập_hợp được người giỏi và làm cho người giỏi đó luôn nỗ_lực hết_mình , và hệ_thống tự_hành đó cũng sẽ tự đào_thải người kém , loại_bỏ người giỏi nhưng không làm hết_mình hoặc làm trái .
Ai cũng thấy ta nghèo , nhưng chưa bao_giờ ai dám gọi " Việt_Nam dốt " . Nhưng nói " Việt_Nam thông_minh " thì chưa phải . Sao lại vậy ? Là vì năng_lực và trí_tuệ của ta chưa đặt đúng nơi , đúng chỗ , chưa được phát_huy hết .
Một ví_dụ nhỏ thôi , là trong_suốt 25 năm sau khi thống_nhất đất_nước , nhiều người_dân có tài_trí kinh_doanh nhưng lại không có cơ_hội để phát_huy khả_năng của mình để làm_giàu cho mình và làm_giàu cho đất_nước .
Nhưng chỉ cần có Luật doanh_nghiệp ra_đời đã huy_động được một khối_lượng nguồn_lực khổng_lồ ( gồm cả trí_lực và tài_lực ) trong dân để phát_triển đất_nước .
Thêm nữa , trong thời_đại kinh_tế_tri_thức , một quốc_gia chỉ có_thể giàu_mạnh nếu tạo ra nhiều giá_trị và muốn tạo ra nhiều giá_trị thì_phải dựa nhiều vào hàm_lượng chất_xám của người_dân . Mà muốn gia_tăng hàm_lượng chất_xám của người_dân thì lại phải dựa vào nền giáo_dục hội_nhập với thế_giới và tôn_vinh giá_trị thực_học .
GIẢN_TƯ_TRUNG
